\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[bookmarksnumbered]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc} %encoding
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel} %Portuguese specific commands
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\newcommand{\ia}{Inteligência Artificial}

\addbibresource{refs.bib}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstdefinestyle{style}{%
  commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny,
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  keepspaces=true,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  tabsize=2
}
\lstset{style=style}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{ESTG \-- 2020/2021}
\lhead{\ia}
\rfoot{Page \thepage}
\setlength{\headheight}{15pt}

\graphicspath{{./imgs/}}

\begin{document}
\begin{titlepage}
  \centering
  \begin{figure}[t]
    \includegraphics{estg}
    \centering
  \end{figure}
  \vspace{0.5cm}
  {\Huge Licenciatura Engenharia Informática} \\
  \vspace{1cm}
  {\Large Relatório Trabalho Prático \ia{}} \\
  \vspace{5cm}
  {\large João Cunha nº 8170348} \\
  \vspace{0.4cm}
  {\large Carlos Costa nº 8170027} \\
  \vspace{0.4cm}
  {\large Marco Freitas nº 8170354} \\
  \vspace{6cm}
  {\Large \textbf{Equipa:} Soldiers Of Honor} \\
  \vfill
  {\today\par}
\end{titlepage}
\clearpage
\tableofcontents
\listoftables
\listoffigures

\include{intro}
\include{descgeral}
\include{configura}
\include{inicvalid}
\include{fitness}
\include{resultados}
\include{grafs}

\section{Conclusão}
Com a realização deste projeto ficamos com a ideia mais detalhada da implementação e análise de um algoritmo genético, o que nos permitirá a utilização da tecnologia num
futuro próximo sempre que formos confrontados com um problema semelhante, por serem apropriados para problemas de otimização complexos, que envolvem muitas variáveis
e um espaço de soluções de dimensão elevada.

Durante a realização do projeto todos as funcionalidades propostas foram cumpridas, porem, devido a terem surgido problemas no desenvolvimento do projeto apenas
cobrimos por completo até ao vírus 4 incluindo a análise de resultados.

Os resultados submetidos na \textit{Leaderboard}, não corresponderam ás nossas expectativas.
Na nossa opinião, a causa destes resultados está na funções de gerar indivíduos, porque verificamos que a complexidade da função é mais alta do que o devia.
Outro aspeto que pode ser melhorado é na mutuação, particularmente nas \textit{edges}.

No nosso entender, para resolver os problemas acima referidos, devíamos de modificar as funções de gerar para que não sejam feitas validações no novo elemento gerado.
Na mutuação a melhoria passa por apenas ``mutar'' uma característica do individuo, ao contrário que que foi implementado em que é sempre gerado um individuo aleatoriamente para essa posição.
A perda da eficiência do nosso algoritmo está associada essencialmente ás funções relativas ás edges.

Em suma, a realização deste projeto proporcionou nos uma experiência bastante positiva, pois encarámos isto como um desafio, devido também á competição interna criada pela \textit{Leaderboard},
e por podermos continuamente, no desenvolvimento das funcionalidades, observar de forma interativa a eficiência e assertividade do nosso algoritmo.

\clearpage

\printbibliography[heading=bibintoc,title={Referencias}]
\end{document}
